# README #

### Задание ###

Сделать веб интерфейс с возможностью добавить xml файл (upload), последующим разбором его в неблокирующем режиме и отображением статуса разбора через ajax.
После разбора выводить напротив имени файла количество айтемов и средний процент заполненности (если у айтема присутствуют все поля — это 100 процентов, если есть два айтема, у одного 100%, у второго — 50%, то выводить среднее — 75%)
Упаковать всё в докер контейнер для развертывания на другом сервере.
Язык — python, фреймворки — любые. Веб-сервер — nginx.

### Deploy ###

git clone https://bitbucket.org/an-spb/upload_xml.git

cd upload_xml/deploy

docker-compose up -d

ВАЖНО: при обработке файла, после обработки каждой записи выполняется вызов time.sleep(1). Это сделано для того, чтобы проще было тестировать вывод информации о прогрессе. Так что не стоит пытаться загружать слишком большие файлы. 

### Архитектура #1 (реализована) ###

Процесс обработки файла:

+ файл загружается на сервер
+ создается запись в базе об этом файле (модель DataFile)
+ запускается celery таск для обработки этого файла, ему передается id созданной записи
+ клиенту возвращается id новой записи
+ таск обрабатывает файл и периодически сохраняет данные о прогрессе, ошибках и результате в memcached
+ в это время клиент раз в N секунд запрашивает у сервера информацию о прогрессе обработки файла (по id). Информация берется из memcached и отдается клиенту

В принципе, можно обойтись и без базы, идентифицировать файл, например, именем под которым он сохранен на сервере. Но, если представить, что это реальный проект, базу, я думаю, придется использовать (например, чтобы сохранить результаты проверок или из-за каких-то других требований), поэтому сделал с базой.

### Архитектура #2 ###

Процесс обработки файла:

+ при помощи библиотеки [sockjs](https://github.com/sockjs/sockjs-client) создается socket like соединение с сервером (сервер может сам инициировать передачу данных, browser support IE 6+). Для работы с sockjs на сервере используется tornado (для него есть бэкэнд к sockjs), все остальное реализовано на django
+ файл загружается на сервер (django)
+ создается запись в базе об этом файле
+ запускается celery таск для обработки этого файла, ему передается id созданной записи
+ таск обрабатывает файл и периодически передает с помощью rabbitmq данные о прогрессе, ошибках и результате серверу tornado
+ tornado передает эти данные клиенту через открытое соединение sockjs

### Арх#1 vs Арх#2 ###

Арх#2 имеет следующие преимущества:

* сервер не нагружается периодическими ajax запросами для обновления информации о прогрессе
* объем передаваемых данных существенно меньше, потому что не передаются заголовки http запросов, а только данные
* данные передаются только когда информация о прогрессе обновляется

Арх#1:

* проще в реализации и поддержке

Если предполагается, что пользователи постоянно будут загружать новые файлы (и есть вероятность одновременной загрузки большого количества файлов), надо использовать Арх#2. Если это вспомогательная функция (например, это утилита для администрирования, которая используется не часто) лучше использовать Арх#1.

В задании сказано """... и отображением статуса разбора через _ajax_""", судя по этим словам подразумевается Арх#1, поэтому реализована она. При необходимости могу реализовать Арх#2.

### Асинхронная загрузка файлов ###

Асинхронная загрузка файлов на сервер реализована с помощью jQuery и объекта FormData(), browser support: IE 10+ и остальные браузеры.

Такая же ситуация: если это утилита для админов, то все хорошо, если для пользователей то надо делать классическим методом через iframe. Загрузка через iframe работает всегда, но этот метод кажется мне жутко костыльным (его использование продиктовано только несовершенством функций работы с DOM в старых браузерах), поэтому, ради интереса, решил сделать это по-современному.